萬噸洋垃圾直送香港堆填區 網民:覺得自己走飲筒好傻仔

團體引述統計處數據，本港2017年每日棄置1,110公噸工業廢物，較2016年的925公噸增加兩成，增幅遠高於家居、商業及都市固體廢物。更有甚者，數據或未能反映問題的嚴重程度。即使被控違反《廢物處置條例》，罰則輕微，僅為區區數萬元，阻嚇力成疑。不排除部分入口商為省回運輸費用，將沒有商業價值的廢料隨處棄置。如此看來，去年工業廢物棄置量的升幅，或許更加嚴重。

政府規管洋垃圾不力 引發三大問題

團體公布調查後，環保署承認工業廢物增加與內地對回收物料執行更嚴格進口管制有關，但強調部分是本港經濟活動顯著擴張所致。雖然環保署沒有指出工業垃圾錄得增長的主要原因，但香港工業式微，照理工業廢物不會錄得大幅增長，坊間推測，去年工業廢料增加，主要是內地收緊回收物料進口標準所致 。

早在2013年，內地推行為期一年的「綠籬行動」，大批沒有經過清洗、分類、破碎的本地及海外的廢膠只能運往堆填區，政府早應吸取教訓，阻截廢物輸港。可惜的是，一眾官僚如在夢中，似乎毫不意識到問題存在。要而論之，洋垃圾為香港一共帶來三大問題，政府理應盡早訂立法規，拒絕接收。

其一，香港土地不足，本地垃圾已為堆填區帶來龐大負擔，在如此困局下，仍然接收海外垃圾，實屬荒謬。環保署發言人認為本地回收業有能力吸納海外垃圾。事實上，本地回收商早已指出，部分廢料的再造價格較「新料」更貴，沒有市場，最終很可能被運到堆填區棄置，就是說，縱然部分洋垃圾回收後有利可圖，最終也會增加堆填區的負荷。

其二，《香港01》偵查報道，新界有大量回收場處理外來電子垃圾，有價值的材料運走，因為回收場設施簡陋，有害金屬就長留土地。

其三，洋垃圾湧入香港，亦打擊港人減廢的意欲。政府宣揚惜物減廢，一個主要目的，是減低本地廢物量，緩減堆填區壓力，減少土地污染。然而，政府一面要求市民合作減廢， 一面大開後門，洋垃圾得以滯留香港，堆填告終，港人看在眼內，除了不滿政府處理洋垃圾不力，更會質疑個人力量能否真的有助改善環境。

對一般人來說，減用幾套塑膠餐具幾個膠袋，作用很快就被每年估計萬噸計的洋垃圾量抵銷。既然個人貢獻微不足道，那為何要聽從政府規勸，減少使用即棄用品，約束日常生活？

籲市民減塑卻不阻洋垃圾 政府打擊民間減廢士氣

環保署回應，一向有監察和抽查進口回收物料的貨櫃，又曾截獲進口電子廢物，但隨着內地今年正式阻止未經處理垃圾進口，洋垃圾滯港情況勢必更普遍，署方必須加強人手和查檢次數，並且狠下決心，命令進口商退回電子廢物，政府也需警惕，法庭在判決同類案件罰則過輕，欠缺阻嚇力。當政府限制廢膠進口見效，民間才會心悅誠服，配合環保議程。

班環保撚，搞走塑嘅柒頭臭西幾時為洋垃圾問題出聲吖
要幾多飲筒先有一萬噸吖？淨係識搞鳩小市民

環保撚見唔見到呢個post?

環保膠

走飲管光環咁易拎，呢啲問題個光環咁難拎，梗喺睇唔到

推到隔籬條柒頭入黎面對現實

究竟講緊海外定海洋...

R 資助都容易啲

推俾搞走塑班閪人睇

環保撚真係大打擊

環保撚死哂?

搞緊走飲筒啲咁緊要既野 你萬噸垃圾算係咩

香港人太善良，環保撚只係夠膽吠香港人

綠色和平 推左走右 睇路呀 虛偽

仲有地球之友，環保觸覺呢啲NGO吖

點少得搞走塑呢個閪group

環保撚視而不見

環保撚死全家

唔搞走飲筒就唔會有洋垃圾入香港

商業垃圾唔搞，搞家用垃圾，專係搵擾民政策

其實4電1腦已經煩到仆街

根本大企業/一個國家垃圾多過家用垃圾好多倍。所以我都係繼續用算。

講緊海外

btw啲記者係咪弱智成咁
講緊內地垃圾，點會用洋黎形容。

召喚隔離 post 雷神個鎚入嚟

減廢零作用做嚟把撚

環保撚話由小處做起喎

其實佢都無話邊到黎
不過應該係因為有批垃圾
本身來源可能係海外或者本地
國為大陸收緊政策而送唔到上去
唯有扔返係香港

廠/商/政府減一成已經多過完全唔用飲管筒

環保撚唔敢入嚟

貼呢單新聞去嗰個閪group
啲人會點回應呢

香港倫為支那後園垃圾崗

以前被殖民
而家尬做被殖民，做到而家咁cheap

有批環保撚就係識搞小市民
不如佢地組團搞下大財團/製造大量工業廢料既大集團

自我滿足

環保撚係啲商家嘅一個部門嚟姐
佢地見到嘅只有cut cost cut得唔夠
我樓下間tesco啲膠袋夠一蚊個，但有life warranty ，如有需要終身免費更換，香港夠膽咁做？

多左洋垃圾唔代表走飲管冇用
垃圾都有分融解程度
你又知個d多左出黎嘅垃圾可能係好高融解程度嘅呢？

香港核心價值
欺善怕惡

班人同買旗唔睇團體果班個心態可能一樣
都係自以為做左件好事 自我感覺良好
實則係冇對症下藥 亦都冇佢地自己諗到咁偉大
其實係自私地拎光環自我滿足

偽善環保撚唔會見到呢個post
洋垃圾睇唔到
大量簡體字垃圾漂浮於海灘睇唔到

用飲筒
環保撚(triggered):你呢個法西斯

做呢行 其實好多外國廢料運黎香港再處理
政府唔比佢地入口其實已經解決左好多垃圾

去搬洋垃圾啦, 環保撚

傾倒泥頭啊, 去搬泥頭啦環保撚

走飲管同星期六朝賣旗一樣
點搞都唔及政商權貴係公共政策營商運作做丁屎嘅調整
環保撚完全唔知個社會結構真正係點運作
唔識計數唔識槓桿原理

環保撚：飲筒過億噸架（好似係）

Keep住呢段文
以後有環保撚搞你 就問佢哋對呢樣有咩意見

佢地當睇唔到

ngo 根本呃錢而開

賣旗撚心諗
捐1毫子 5毫子就可以做善事拯救世界
實際
李嘉誠一條友注資200萬就可以幫罕見癌病童做手術

環保撚：香港人唔減少垃圾點輸入大量外國垃圾

我係一個環保撚，
話你地知，環保只係口號，
只係令自己內心好過啲，
同港獨一樣，係永遠唔會真正實現。

但我依然有自備食盒環保袋，
只係自欺欺人，內心好過啲。

睇晒成篇都冇講乜撚野係洋垃圾...
大陸落黎果d?

洋垃圾

NGO 都要開飯既
唔通識光合作用咩
點會鬧自己最大果個米飯班主

環保撚答走飲管
好似係有一排
好多海龜鼻哥插飲管相，同埋海洋生物食左膠袋飲管相
係個fb ig廣傳，之後就出左走飲管日
（利申：未有走飲管前都走緊）

但講真，問題根源係點解果啲飲管果啲垃圾會沖出大西洋
係因為果啲沿海國家出海飲水，搞出海觀光tour都係提供即棄水，仲提供埋飲筒
（幻想珍珠奶茶咁既packing包住啲水）
親眼見啲觀光客每飲一杯水都篤一枝飲管，
又會掉落海。

果啲國家好多時處理垃圾就係搵啲無人島放哂啲垃圾上去就算。

源頭減廢係有用既，但成效真無好微，
因為真正引起問題既果啲國家同人都無去解決。

高分解程度既洗運去大陸？

易搞既垃圾外國一早有焚化
係啲需要回收既，特別係膠、電子零件、紙先會運去大陸

隔離po既 環保狗：
希望你地做個有質素既人

現實：
一條啱啱fg 既交配狗

環保撚不願面對

我係鐘意走呀 吹呀？

外國處理會污染 緊係人地國家搞啦
有d 廢膠連埋垃圾一齊運黎拉粒 冇用既咪堆填區

其實外國好多所謂環保只係將垃圾送去低等發展中國家

Push

環保撚 幾時推廣每半小時閉氣1分鐘 以減少碳排放

走飲管出黎講兩句啦喡，唔好集體失蹤

今次影下海龜個鼻插左條電線，晶片

環保撚絕育最好

[size=6]樓主咪ff 條環保撚呢 出黎回應下啦屌你老母 ［\size=6]

快撚d上水啦環保狗

唔係好明個logic
影響力細/比較細 就等於做黎冇用？
咁講獨撚係咪覺得佔中好傻仔，搵個烈士一嘢收求其一個高官皮比起鳩坐大作用好多掛
嫌一個唔夠noise咪多啲黎密啲手

真正源頭係生產商

其實我唔係想串
我打thanks個陣係平心靜氣，真心

係好渺小，但盡力而為啦～
慢慢黎係好過一刀切既
主要係我覺得呢件事我地作為用家都要付出
但大企業應該付出更多
好多人反對講到環保完全唔關佢事，我一開始先咁嬲

岩岩應左係下面

慳嚟完全無用，只係攞苦嚟辛

環保根本就係商人賺錢嘅借口，收皮啦。

唔係好明一樣野，政治人物就咁難入境，郁啲就唔批簽證，呢啲垃圾就咁易入境，邊境管制都係多撚餘，冇掩雞籠咁

自我感覺良好咪得, 洋垃圾唔理lu

環保撚同飯民黃屍有咩分別，拎光環拎贖罪券之後企高地屌鳩人你地做過咩

講撚到唔環保又地球玩完又盛，即係去到爭取自己或者下一代生存權既程度啦？咁應該係激進到去不惜用一切手段達到目標先係。
唔係就收皮永續社運啦

哇 你又真係好心平氣和喎

咩叫洋垃圾

環保撚屌你老母

第一張圖係好嬲，因為個個人話每日拎幾十枝去掉
第二張圖都好嬲，因為前面既人話連日本唔做所以我地都唔應該做
thanks個段就平心靜氣返了
之後個d就嘗試再理性d傾下

即係你知道有個人日日畀人家暴
於是你每次見到佢就打佢2拳
再同佢講：反正你返到屋企都會再畀人打架啦，畀我打幾拳爽下啦

香港地少人多

要黎擺洋垃圾

冇位放賤民

環保狗同大愛撚都好煩

最仆街係身邊好多大愛撚同環保狗份人都好撚自私

完全冇連登仔提外國進口垃圾問題
淨係識插環保團體

洋乜春垃圾啊屌你 大陸就大陸啦

最後無人會跟住做
照舊鳩掉

連登4大on9仔
環保撚 台撚 偽善撚 女權撚

唔係話反走飲筒好晦氣既，垃圾環保左膠唔撚死入嚟，又整埋垃圾po洗正評呀

政府唔環保只叫巿民環保 真荒謬

食屎狗

連登環保戇鳩仔垃圾言論：你唔比建議去反飲筒係一個晦氣嘅表現。

不嬲都話要源頭減廢先有用 班垃圾環保撚以為唔用飲管就天下太平 但個堆每日多到仆街又再生唔到既垃圾就當睇唔到 真係同女權支那人一樣 為左自己既喜好就當世人死既

環保狗剩係識影響民生
做少少野以為做緊d咩大事

其實環保關我地咩事
還掂都唔會生仔

環保撚最鍾意濫用職權迫其他人跟佢嗰套

呢啲係環保團體職責嚟，香港環保團體而家即係嚴重失職，收咁多捐款好嘔返出嚟

環保撚

祝你班仆街新年死全家

屌你老母臭化閪！

環保力量入黎講幾句先啦屌你個閪

海外咪大陸囉

支持環保

環保團體無辦影響呢啲大型政策，唯有搵啲日常生活嘢嚟，手板眼見功夫，又有即時數據睇嘅活動，做政績工程，講下勿以善少而不為呢啲動聽嘅嘢，唔係點氹大家科水

一早講撚左
環保係講心安理得
如果想救地球幾撚時輪到你班昇斗市民
D大公司一日浪費既野用既紙你可能一世都慳唔返

繼續鞭屍

雷公劈豆腐啊！

佢地只會叫人地做 自己就坐係度

其實連登仔都幾撚無聊
人地推走飲管你鐘意咪試下唔用
唔鐘意咪繼續
推呢個scheme無疑問係會多左人唔用塑膠少啲垃圾
係可以減少到垃圾嘅措施（先不論有冇效/係咪顯著）
NGO對於工業廢料洋垃圾有冇做到啲咩我唔知亦no comment
對於呢啲咁大嘅項目要減少/避免我相信係需要政策嘅配合
未必係一時三刻做到
NGO係應該係呢啲範疇都有所著墨
未做到係明顯不足
但係你唔可以因為冇做一件好事而否定另一件好事
完全睇唔明背後邏輯所在
下下係到狙擊做損人不利己嘅事
有時間讀多啲書提升下個人修養邏輯思維增進下世界觀先啦兒登仔
不服來辯

基本理解能力都冇就收皮啦

屌緊你逼人走飲筒成效唔大又影響民生呀柒頭

本身係canteen，有飲管就唔會拎啲膠羹去督啲檸檬/攪拌，依家冇飲管，反而一堆人用多左啲膠羹。真係個笑話。

你冇需要科水
你覺得岩咪用行動支持
覺得唔岩咪繼續
我認同環團好難影響到大型政策
但係從佢地嘅角度係呢啲佢實際啲容易啲推廣到嘅範疇做多啲有咩問題？
係用飲管/即棄用品上面少用/避免的確可以減少垃圾
係麻煩啲但係亦都不失為其中一個可行方法
純理性討論非引戰
有錯/謬誤請指正

無光環啲死環保狗梗係唔會走出黎啦

環保撚繼續話: 自我感覺良好就可以, 唔洗理現實

環保撚真係好撚虛偽

今朝早有個po話咩m記唔用飲管係為環保行1小步

叫條撚樣入嚟望吓啦

接完支那啲垃圾人仲要接埋佢地啲垃圾
班港豬仲當人契爺咁拜

而家支那連廢紙都唔撚收啦ON9
咪又係去晒堆填區
香港搞環保真係笑死人

走枝飲管睇唔到有幾大效益，變相幫商家佬賺多左

一句講曬
已經cut咗啲捐款，等佢哋問商家佬拎

咁咪應該走埋其他塑

商家佬同環保撚呢鋪捉蟲
依家少左人幫親，又少左人捐俾環保撚
但係佢地又已經讓唔到步

其實幾好, 唔好食垃圾食物

係
尤其kfc,越黎越貴

你玩晒啦，不論有冇效/係咪顯著咁做野

而家就係講緊走飲筒唔方便又效率低呀

逼人走飲筒 同 自己用飲筒
邊樣損人不利己啲

由海龜圖出現到而家係咪一時三刻

仲想同人講邏輯

明明屙尿可以救火，點解要等消防員
完全睇唔明背後邏輯所在

等我讀多啲書提升下個人修養邏輯思維增進下世界觀先

殺晒D環保撚最有效率

推到d臭閪環保撚見到 仆佢地個街 多得佢地唔少 掛住環保名義嘅ngo全部執撚柒曬佢

環保撚：先行第一步

所以話香港地搞環保真係on撚9，地方咁細，可以有幾多垃圾？！係有心搞既就返大陸推廣環保，同樣既budget成效好多♻️

環保撚有心冇力，真垃圾

最終目標係禁止飛機用石油做燃料

環保撚

香港d膠回收完都係送返堆填
環保撚:感覺良好

成班環保L有企業係度製造浪費唔去搞
偏偏要搞鳩平民

係
就係因為你呢啲人
我今晚落街食M記嗰陣就帶埋我屋企包飲筒落去
邊個咁可憐無飲筒用我就派比邊個

見你好似見鬼嘅狀態只會令你個餐多咗幾啖口水同痰
係咪咁弱智

咩未必一時三刻做到
邊個環保組織有爭取過先

其實無衝突
飲管要做
其他垃圾一樣要做
除非有能力移民
否則幾廿年後都係自己受返
不用分那麼細

啲環保撚死晒？

你朝早d 氣焰好撚犀利架喎
做咩轉口風呀

你條死賤種呂麗瑤打手肯出黎啦
屌你老母

喂環保撚你地唔係好撚寸架咩？

人地鬼佬綠色和平真係渣隻船去攪9 D捕鯨船,香港環保撚就屌9平民再免費幫大財團減成本,對手中共港共大商家就收皮